\chapter{Результаты разработки}

\section{Общая архитектура системы}

Опишем на высоком уровне с точки зрения преобразования входных данных работу системы:
\begin{enumerate}
\item Текст в стандартном офисном формате (\texttt{docx, doc, odt}) поступает на вход системы.
\item При помощи преобразователя(\emph{converter}) текст становится \emph{плоским текстом}, т.е. убирается форматирование, изображения, мультимедиа- объекты как не используемые при классификации. Преобразователем могут выступать специализированные программы (\texttt{doc2txt}) так и стандартное офисное ПО, такое как \texttt{libreOffice}, имеющее возможности пакетной обработки из командной строки.
\item Полученный "плоский текст" $ T_0 $ токенизируется, т.е. разбивается на токены, см \ref{fpt}.
\item Токенизированный текст $ T_{tok} $ погрудается в пространство $ \mathbb{R}^n $ при помощи \texttt{fastText}
\item Погружённый текст $ T_{emb} $ передаётся в классификатор.
\end{enumerate}

Отметим что вместо вложения \texttt{fastText} моджно использовать посимвольное вложение --- унитарный код (\texttt{oneHot-encoding}) см. определение \ref{uc}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/dataflow}
	\caption{Диаграмма преобразования текстовых  данных}
	\label{fig:dataflow}
\end{figure}

Для получения разметки обучающих данных были использованы данные из дампа БД (\texttt{mysql}, см. рис. \ref{fig:dbt}), полученные при помощи ПО \texttt{SQLite3} и библиотеки реализующей драйвер \texttt{sqlite}	для \texttt{Julia}. При необходимости возможно пополнение размеченных данных при помощи запросов к реальной БД аналогичных используемым в данном случае.

Интерес в БД представляют столбцы:
\begin{itemize}
\item \texttt{pcDecision_id }- решение по статье (0 - включить в секцию, 1 - на стенд, 2 - отклонить)
\item \texttt{rubric_id }- рубрика (кодификатор прилагаю)
\item \texttt{review_comment1 }- текст рецензии
\item \texttt{review_marks1 }- оценки рецензента (вектор, 1-й элемент которого - решение (0 - принять, 1 - доработать,2 - отклонить), остальные элементы - оценки рецензента по бинарным критериям (0 - плохо, 1 - хорошо)).
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/dbt.png}
	\caption{Таблицы БД}
	\label{fig:dbt}
\end{figure}

\section{Выбор инструментальных средств}

Для реализации используется ЯПВУ (язык программирования высокого уровня) \texttt{Julia}\cite{bezanson2017julia}, а также 
пакеты прикладных программ \texttt{Flux}\cite{innes2018flux}, \texttt{TSne}\cite{van2014accelerating} и другие.

Для конвертации из входных форматов в машинночитаемый (неструктурированный текст без разметки и форматирования) используется текстовый процессор \texttt{LibreOffice} позволяющий быстро преобразовать структурированный электронный текстовый документ в "плоский текст".

\section{Исследование исходных данных}

\begin{lstlisting}[language=sh]
#!/bin/bash
# Convert to text
libreoffice --convert-to "txt:Text" archive/* --outdir data
cd data
# Make sensible filenames
for i in *.txt
do
fst=${i:0:3};
mv $i $fst.txt 
done
\end{lstlisting}

По графику \ref{fig:ft} видно что наивное использование вложения fastText не дайт разделимой выборки для 3 классов документов, что затрудняет работу с данными. Также отметим что в выборке всего $ 84 $ документа.
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{img/ft.pdf}
	\caption{\emph{TSne}-вложение для данных статей нейроинфорамтики с вложением fastText }
	\label{fig:ft}
\end{figure}

Соотношение слов имеющих вложения fastText по отношению к не имеющим составляет $ 77\% $

\section{Результаты экспериментов}

Так как в обучающей выборке было всего 84 примера, пригодных для использования, наилучшим результатом который удалось получить оказалась модель, всегда "принимающая" работу. Такой подход даёт $ 54\% $ на тестовой выборке.

Для этого результата использовалась следующая ахитектура, обладающая
\begin{verbatim}
params(model) .|> size .|> prod |> sum	432931 
\end{verbatim} 
параметрами.

\begin{lstlisting}[language=Julia, frame=lines, label=code:access, caption={Код для задания модели}]
GlobalMeanPool(x) = dropdims(mean(x,dims=1),dims=(1,2))

# LeNet-like architecture
model = Chain(
Conv((3,1),300=>64, relu), MaxPool((3,1)),
Conv((3,1),64=>96, relu), MaxPool((3,1)),
Conv((3,1),96=>128, relu), MaxPool((3,1)),
Conv((3,1),128=>192, relu), GlobalMeanPool,
Dense(192,40,relu), Dense(40,3, σ), softmax
)
\end{lstlisting}

Если вместо самописной модели использовать реализацию fastText от \texttt{facebookResearch} \cite{joulin2017bag}, можно достигнуть гораздо большей точности на обучающей выборке (при определённых параметрах $ 1.0 $), однако на тестовой выборке точность равна $ 0.524 $

k-fold кросс валидация (скользящий контроль) выполнялась с помощью следующего фрагмента кода, с помощью библиотеки \texttt{MLBase}:
\begin{lstlisting}[language=Julia, frame=lines]
scores = cross_validate(
# training function
inds -> Flux.train!(loss, params(model),data[inds], opt), 
# evaluation function
(_, inds) -> accuracy(first.(data[inds]), second.(data[inds])), 
84,             # total number of samples
Kfold(84, 5)    # cross validation plan: 5-fold
)
\end{lstlisting}

\begin{table}[h]
	\centering
\begin{tabular}{c|c}
	metric & value\\\hline
	prescision & 1.0 \\
	recall & 0.536\\
	f1 & 1.0

\end{tabular}
\end{table}

\[
ConfMat = \begin{bmatrix}
45&0&0\\
29&0&0\\
10&0&0\\
\end{bmatrix}
\]

\section{Выводы}

Предоставленных данных недостаточно для обучения модели с достаточной объясняющей способностью. В качестве способов улучшения качества модели можно предложить:
\begin{itemize}
\item Расширить выборку при помощи статей других изательств данной области (Машинное обучение и Нейроинформатика), принятых к печати в качестве примеров положительного класса, смежных областей как примеры класса <<На стенд>> и произвольную выборку статей из wikipedia / elibrary как примеры отрицательного класса.
\item Воспользоваться методами инженерии признаков(Feature Engineering) и построить систему на правилах, используя классические методы Искусственного Интеллекта, при помощи которой разметить дополнительную обучающую выборку для модели на основе машинного обучения.
\item Использовать метод Transfer Learning для переноса качественных тестовых признаков с обученой модели.
\end{itemize}